「備戰備荒」防民出逃？支那開始收繳護照

中共在十一長假前下發通知，要求各地學校，對中
小學老師出境加強管理，一些省市已收繳了老師們的護照。分析認為，這是官方開始「備
戰備荒」，強調糧食安全和軍隊要準備打仗之後，再出招防止民眾出逃之舉。

10月1日，《自由亞洲》電台獲悉，目前至少已有福建、山東、內蒙等地的老師，集體接
到通知，要求他們在涉及出境事宜時，必須經過主管部門審批。

其中福建廈門、山東泰安等地，已要求上繳護照和前往港澳台的通行證。如果違反相關規
定，將被嚴肅處罰。新疆和西藏地區的教師出境管理，早幾年前已被納入重點管控的範圍
。

內蒙一所幼稚園的老師陳女士表示，9月開學後的一次會議上，教育局明確宣布，出國前
，必須經教委審批。她說，呼和浩特市大學老師們的護照很早就收上去了。

報導說，廈門教育局一位官員證實，前幾天教師們已經被通知，上繳護照到各校辦公室統
一保管，教育局只是協助執行命令。目前看來，這是官方統一的要求。

該教育局官員表示，教師們本身沒有錢，也沒甚麼深厚的背景，因此不理解為什麼要求上
繳護照。「我的護照也交上去了，他叫我們上交，我們只能趕快上交，現在這樣我們也覺
得很迷茫。因為現在是大形勢，我們也不敢忤逆上面的政策」。

北京維權人士丹妮說，目前國內的情況，從官方到民間都有比較重的恐慌情緒。比如，官
方開始「備戰備荒」，強調糧食安全和軍隊要準備打仗，而民間試圖兌換美元和出售房產
，都面臨政策性的困難。

中共十一國殤日前，習近平於9月25日起赴黑龍江考察4天，先後參觀了北大荒公司的糧食
基地和重工業基地。習坦言，北京現在遇到了前所未有的「挑戰和困難」，國際上先進技
術、關鍵技術越來越難以獲得，逼着中國勒緊褲腰帶，走「自力更生」的道路。

據統計，中共過去提及「自力更生」的口號，分別是在1941年的延安大生產運動時期，其
後是大飢荒時期的1960年，以及文革末期的1975年。雖然年份不同，但其中有一個共同點
，都是中共遇到嚴重的政治和經濟危機，並在國際上處於孤立狀態之時。

如今習近平重提「自力更生」，正值中國國內經濟，因中美貿易戰，陷入重重危機之時，
眼下貿易戰方興未艾，美國聯合日歐等盟友，圍堵北京的戰略卻已見成效。

面對外憂內患的困境，十一國殤日前，剛從東北回京的習近平，在視察79集團軍時，強調
全面加強練兵備戰，加快提升打勝仗的能力。

時政評論員唐靖遠分析說，習近平考察東北，其實就是備荒，十一論兵，其實就是備戰，
這很可能是貿易戰背景下，中共所做的最壞打算。

「備戰備荒為人民」是文化大革命時期，毛澤東提出的一個著名口號。

根據當時要求：備戰，就是各級地方政府獨立地做好本地區的反侵略戰爭的物質準備，不
能一味依賴中央；備荒是所有戰略物資要政府統管，徹底的計劃經濟，實行全民配給制。

當年在「備戰備荒為人民」口號之下，中國人被中共長期奴役，在此後的半個多世紀，中
共一直將國家置於準戰爭狀態，實行半軍事管制，以維持它的專制政權。

如今，中共高層再次強調「備戰、備荒」，被認為中共試圖通過綁架14億民眾，來對抗美
國發起的貿易戰之舉。

8月份，就有北京消息人士披露，中共高層在北戴河會議上，討論的重點不是如何回應貿
易戰，而是如何回歸「計劃經濟」，目的是保護中共體制維持中共的統治。

然而，中共自1980年代不得不推行「改革開放」，早已證明中共上演「國進民退」，推行
「計劃經濟」此路不通。

14億人既資產凍過水

大紀元
信一半

如果係真
$4000無得派？

其中福建廈門、山東泰安等地，已要求上繳護照和前往港澳台的通行證

正啊喂 快啲推廣到其他地方啦
除左車厘子之外香港人又係貿易戰受益

點？崩潰未？20年都有

支爆嘅味道越來越濃

真

應該堅
佢都係見微博twitter多人講先報

做bank都要

鎖國

想支爆既人要夢碎鳥

14億做替死鬼，吾共萬歲萬歲萬萬歲

如果中國打仗
根據基本法可以取消一國兩制
中國法律在香港實行

支那蝗蟲幫支那墊低
支爆仲有冇望呢

又發夢

可以抄家，可以印錢，可以強搶

中共千秋萬世呀

德政

呢啲招唔知蘇聯有無用過呢

好快到香港火車頭passport
BNO又贏

應該作為國家一份子 更加要帶頭做啦

第十八條
在香港特別行政區實行的法律為本法以及本法第八條規定的香港原有法律和香港特別行政區立法機關制定的法律。
全國性法律除列於本法附件三者外，不在香港特別行政區實施。凡列於本法附件三之法律，由香港特別行政區在當地公佈或立法實施。
全國人民代表大會常務委員會在徵詢其所屬的香港特別行政區基本法委員會和香港特別行政區政府的意見後，可對列於本法附件三的法律作出增減，任何列入附件三的法律，限於有關國防、外交和其他按本法規定不屬於香港特別行政區自治範圍的法律。
全國人民代表大會常務委員會決定宣佈戰爭狀態或因香港特別行政區內發生香港特別行政區政府不能控制的危及國家統一或安全的動亂而決定香港特別行政區進入緊急狀態，中央人民政府可發佈命令將有關全國性法律在香港特別行政區實施。

唔可以出境
但點解全球都仲有蝗禍？

最好收哂所有人護照

香港宣佈進入緊急狀態實行全國性法律

香港儲備

證明左全支那人只係當支那呢個蟈家係condom,一有事只會諗辦法走難着草,唔會好似鬼佬咁愛國心起而走去參軍保家衛國

56個不同種族帝國

當年長春圍城，死幾多人，心照啦。

而家交passport，鎖國，成個大陸就等於當年長春城，結果會死幾人呢？大家心照不宣啦

喂 ，sogo 朗豪坊人山人海喎

好彩仲有本bno
雖然走得甩但隨時變難民

好過走都走唔到

Paper please

做官嘅，國藉都唔係只有支那藉
根本整個國家都係得個殻，一有內患爆發，脆弱到不得了
依家愈谷愈勁

出國=資金外流=賣國賊

係就快啦，仲咁撚多人落黎

睇完有d驚wo，中國爆炸or收皮，一係去美國，去唔到就去香港，到時一定好亂，如果中國法律係香港實行，真係覺得自己完全冇保障
重點冇錢移民

走啦死蠢，仲上交

蘇聯出左個 戈爾巴喬夫 玩改革, 先引發解體

中共絕對唔會改革

但所謂的「漢族」佔左95%........

其實根本就是中國人 都是賤種

點解可以收?

呢幾日銅鑼灣仲見有好多蝗

我都知好，我都想，但有咩用？

如果社會要清算香港幫助走資既保險雞，大把人做義工

保險雞做大陸單全家生疣冇得claim，子孫世世代代都係弱智仔

，國際上先進技
術、關鍵技術越來越難以獲得，逼着中國勒緊褲腰帶，走「自力更生」的道路。
炒唔到人哋啲技術就餓死

智商高極有個譜

你望真啲，果時蘇聯已經破產，佢改唔改都要死

開始啦

我係講緊 政治改革
因為佢玩政治改革, 所以先會引發解體

而中共唔玩政治改革既話, 就唔會自動解體

到時中國只有兩個情況
1. 好似大躍進咁, 成個國家破產,無哂糧食, 幾億人餓死
但中共繼續專政, 唔理民眾死活

2. 好似敘利亞咁, 民眾頂唔順, 自己出來革命, 然後中共武力鎮壓革命份子
跟住可能會變成內戰.......中共vs革命軍,

篇野睇到好撚熱血興奮
可以收到中共皮既話一齊陪葬都無所謂

應該開1.多

從來中國改朝換代, 都唔會和平進行, 一定會死好多人
蘇聯解體 係好好彩, 無乜點死人, 好和平就解左體

但中國呢.........至少都會打番場內戰, 死好多人, 先會改朝換代

根本強國下下玩舉國之力
係無可能爆

點都死頂到

3個鐘時間收齊，仲要夜晚，臨時臨急唔好話安排交通，整理財產都唔夠啦

人窮仲會舉國？

家陣中國人 接觸到外國資訊, 應該會唔少人出來 暴動/起義
然後美國,日本背後提供軍火, 就可以組織到革命軍

不過革命軍要推翻中共都好難, 始終中共有優勢軍力
所以中共會血腥鎮壓, 但鎮壓完之後成個國家遍地死屍, 周圍都變廢墟
又回到以前一窮二白 果個年代........

開戰了

中國民眾窮, 又唔係中共官員窮

家陣控制中國既係官員定民眾呀??

放心, 唔會

香港是國際金融中心
就算中國真係打內戰又好, 鎖國又好, 都唔關香港事

如果 中國真係搞香港
美國 可以以「聯合國維和部隊」名義, 派第七艦隊進駐香港
再派海軍陸戰隊登陸香港, 保護香港

睇番全民大鍊鋼啦

美國連香港都制裁，香港幫大陸做左太多陰質野

法西斯

習近平能力不夠毛澤東強，而且民心習總不太好

唔好理咁多著左草先，命仔緊要

睇完第二段我笑到仆係度

你太睇得起自己
誠哥都唔敢咁老定，我地呢班港豬算甚麼

香港今時今日算咩野國際金融中心

全部收晒佢，唔好再派晒出嚟呀

咩叫"漢族 "?
閩粤人係百越族
中原人都唔係漢族
根本就無漢族

習近平真係要做亡國君

習坦言，北京現在遇到了前所未有的「挑戰和困難」，國際上先進技
術、關鍵技術越來越難以獲得，逼着中國勒緊褲腰帶，走「自力更生」的道路。

抵撚死 偷慣人地技術 無自己度過

依樣真，香港一隻世界知名既fund都冇，反而倫敦金地產狗保險雞依d得口交技術既垃圾就一地都係，重要主力sell大陸客，叫做珠三角sell屎中心就差唔多

.....

都2018年 都仲咁諗 唔知係天真定傻 係人地眼中又咪中國既地方 出兵保護？傻撚左？

歷史文件
講嚟做咩
到時封碼頭機場
你可以點 游水去美國？

收撚完都咁多人黎

美國同香港有親？
如果有國家同中國打仗
一定打大城市
香港係中國金融中心
你話會唔會炸香港？

香港係大城市
但炸香港完全冇戰略意義， 連做人質嘅價值都冇
就近廣州咁大個軍區唔炸打香港做乜

唔使炸 經濟封鎖就夠
而家係玩超限戰

朱仔成呢個ac唔係好出名嫁咩
做咩咁多人認真覆隻五毛

唔計經濟損失
單講戰略位置
香港已經比廣州重要很多
又有天然港口機場
但香港無防空能力

感覺中國很自由

香港係比廣州重要
但點解要炸？
炸來做咩?炸邊度?
坦克都放唔多架， 香港根本冇得守， 美國求其派隻艦已經可以壓制
btw係咪諗得遠咗少少

其實唔奇，貿易戰支贏則美國對支宜戰，美贏則支那大饑荒

睇到內文十一國殤日
唔係國慶日黎嫁咩

一句講晒
香港係中國主要經濟命脈
及中國在港有大量投資
如果揀炸長江三峽大霸定香港
你會點揀？

幾時捉返班海外中國人

去到要出炸彈嘅時候
一定係炸長江三峽
你講嗰啲美國唔用炸彈已經可以收香港皮
都係果句，點解要炸？

清浄曬

希望用膠鐵送返哂D蝗蟲上鬼國
咁香港就一天都光哂 專心打南亞狗

放心，支那人性格，發生2嘅可能性基本上係0，除非係支共入面其他利益集團，如果旨意支那人，以佢地嘅奴性係一定無可能發生。

正

根據第二次世界大戰歷史
殺人係會上癮既！
搞到有兩個日本將領鬥殺人殺得多！
若然打仗，將會恐怖過 老鼠烏托邦實驗

理論上係，實際上美軍會先封鎖香港，費事中共走佬

唔好忘記，美國駐港大使館有成千個職員，你諗真啲都知咩事

好多黨員幹部已經沒收護照

唔明點解仲有人以為中國打仗
香港可以好似97前置身事外

你有咩本錢？

打起上黎炸就炸硬香港 因為香港人既稅金樓價經濟全部都係同中國互助互利 政府每年都大筆大筆資金俾左中國 唔炸香港屍鬼封盡你香港呢條大水喉經濟 咁仲炸邊到?

國企不嬲係咁 護照/港澳通行證要俾公司保管 痴鳩線 真係養豬咁養

如果真係打扙
要炸香港，係咪唔去市區就冇事
新界係咪安全啲
應該唔會痴線到炸平民

打仗一定敵國唔會炸香港
但應該會好多國家嚟爭呢塊地
得中国會炸香港

驚咩，香港都守唔到既
一攻特首就投降啦

炸都炸中環分鐘依d地方
炸民區有咩用

點解係老師？

呢堆人咁窮。沒收有咩用，係就沒收上海啦

解放軍全面接管左啦到時

通常會轟炸敵人軍事設施
機場 橋樑 商業區

戰亂可以玩清算

維穩工具

支那歷史去到21世紀都係繼續重蹈覆轍
所以話上下5千年(都唔知有冇)中史根本係笑話黎

美軍直接用無人機炸兵營
再傘兵快速佔領添馬同機場
再派幾艘驅逐艦入維港
之後美國領事再出黎話邊個親支就沒收綠卡
港共班擦鞋狗唔洗1個鐘已經宣告投降

直接好似東京空襲咁乜都炸好過啦,真係打起上黎的話戰爭法就係WFC架啦

直接係太平洋叫班戰鬥群射幾千支戰斧算鳩數啦
咩年代仲同你玩人海機海

中國人食草一年都不是問題
但問題是中國有水泥有鋼鐵就是沒草

炸完就算
無需派兵登陸佔領
樓市股市玩完
有外國護照雞飛狗走

好似好耐以前中國銀行已經有收護照 大陸係到慢慢收窄個範圍

Google一吓都有見到東網報2016年開始大學老師都要收

不過個段時刻不可能成事...香港唔夠支共打

咁共產黨咪又係當百姓係地底泥

噉天真？

老馮呀

本身就係想管住班會走既人 豬咁蠢果堆當狗咁養點會走 你拎舊骨就返黎乖乖咁食聽晒支笛

Damn true
有腦唔會炸香港
無腦既得一個

中國仆街又到香港悶聲發大財

香港揸綠卡都唔可以走！！！

做人質

爆返幾個廣東核電站同你攬炒 香港就玩撚完 唔洗炸

早幾日住半山區嗰班都已經定喼喇

查返google 有d人15年開始俾人收緊

共享中國人榮譽啦特區護照持有人

英國通過《2009年邊界、公民身分及移民法案》，無其他國籍之英國國民（海外），2010年1月13日起可登記為英國公民。

其實好耐之前已經係咁, 國企個D高層全部都要交護照同港澳通行證

1同2可以both
一邊中共專政由你餓死
一邊另一部分人組革命軍打
但同中共武力差太遠
只可以周圍走周圍避打下遊擊
完全無武力推翻中共既可能
就算外國提供武器都一樣, 只要唔係外國親自黎打

一部分人繼續餓死
參加革命軍就比人打死
所以呢部分人都會繼續餓死食死人食樹皮捱

香港好有可能到時會比呢啲革命軍走到落黎避
到時香港都變戰場
香港唔一齊死已經要還神

樓市又gogogo, 掃貨啦仆街

咁要整定個list

佢真係痴線
好明顯係驚d人才走佬？
但你咁撚樣玩法
仲邊個有心機同你做事

變成北韓了